Separated into files, proved stronger version of progress and additionals lemmas

src/Main.v
@@ -1,297 +1,20 @@
+
 From Coq Require Import Unicode.Utf8.
 From Coq Require Import Strings.String.
 Require Import Maps.
-
-Create HintDb local_hints.
-
-Inductive type :=
-| Type_Bool
-| Type_Fun (e1 e2 : type) : type
-.
-
-Hint Constructors type : local_hints.
-
-
-Inductive expr := 
-| E_Var (x : string) 
-| E_App (e1 e2 : expr) 
-| E_Fun (x : string) (t : type) (e : expr) 
-| E_True  
-| E_False 
-| E_If (e1 e2 e3 : expr)  
-| E_Let (x : string) (e1 e2 : expr)
-.
-Hint Constructors expr : local_hints.
-
-Inductive value : expr -> Prop :=
-  | V_True : value E_True
-  | V_False : value E_False
-  | V_Fun : 
-        forall 
-            (x : string) 
-            (t : type) 
-            (e : expr), 
-        value (E_Fun x t e)
-  .
-Hint Constructors value : local_hints.
-
-Inductive substitution (s : expr) (x : string) : expr -> expr -> Prop :=
-    | S_Var_Eq :
-        substitution s x (E_Var x) s
-    | S_Var_Neq :
-        forall (y : string), x <> y -> substitution s x (E_Var y) (E_Var y)
-    | S_App : 
-        forall (e1 e1' e2 e2' : expr),
-        substitution s x e1 e1' ->
-        substitution s x e2 e2' ->
-        substitution s x (E_App e1 e2) (E_App e1' e2')
-    | S_Fun_Eq : 
-        forall (t : type) (e : expr),
-        substitution s x (E_Fun x t e) (E_Fun x t e)
-    | S_Fun_Neq : 
-        forall (y : string) (t : type) (e e' : expr),
-        x <> y -> substitution s x e e' -> 
-        substitution s x (E_Fun y t e) (E_Fun y t e')
-    | S_True : 
-        substitution s x E_True E_True
-    | S_False : 
-        substitution s x E_False E_False
-    | S_If : 
-        forall (e1 e1' e2 e2' e3 e3' : expr),
-        substitution s x e1 e1' ->
-        substitution s x e2 e2' ->
-        substitution s x e3 e3' ->
-        substitution s x (E_If e1 e2 e3) (E_If e1' e2' e3')
-    | S_Let_Eq : 
-      forall (e1 e1' e2: expr),
-      substitution s x e1 e1' -> 
-      substitution s x (E_Let x e1 e2) (E_Let x e1' e2)
-    | S_Let_Neq : 
-      forall (y : string) (e1 e1' e2 e2': expr),
-      x <> y ->
-      substitution s x e1 e1' -> 
-      substitution s x e2 e2' -> 
-      substitution s x (E_Let y e1 e2) (E_Let y e1' e2')
-.
-
-Hint Constructors substitution : local_hints.
-
-Lemma exists_subst : ∀ s x e, ∃ e', substitution s x e e'.
-Proof with eauto.
-    intros.
-    induction e;
-    try destruct IHe;
-    try destruct IHe1;
-    try destruct IHe2; 
-    try destruct IHe3; 
-    try destruct (String.eqb_spec x x0); 
-    subst;
-    eauto with local_hints.
-Qed.
-
-Hint Resolve exists_subst : local_hints.
-
-Print HintDb local_hints.
-
-Inductive step : expr -> expr -> Prop := 
-| ST_App_Fun : 
-    forall (x : string) (t : type) (e e' v : expr),
-    value v -> 
-    substitution v x e e' ->
-    step (E_App (E_Fun x t e) v) e'
-| ST_App_Left : 
-    forall (e1 e1' e2 : expr),
-    step e1 e1' ->
-    step (E_App e1 e2) (E_App e1' e2)
-| ST_App_Right : 
-    forall (v1 e2 e2' : expr),
-    value v1 ->
-    step e2 e2' ->
-    step (E_App v1 e2) (E_App v1 e2')
-| ST_If_True : 
-    forall (e1 e2 : expr),
-    step (E_If E_True e1 e2) e1
-| ST_If_False : 
-    forall (e1 e2 : expr),
-    step (E_If E_False e1 e2) e2
-| ST_If : 
-    forall (e1 e1' e2 e3 : expr),
-    step e1 e1' ->
-    step (E_If e1 e2 e3) (E_If e1' e2 e3)
-| ST_Let_Left : 
-    forall (x : string) (e1 e1' e2 : expr),
-    step e1 e1' ->
-    step (E_Let x e1 e2) (E_Let x e1' e2)
-| ST_Let_Right : 
-    forall (x : string) (v1 e2 e2' : expr),
-    value v1 ->
-    substitution v1 x e2 e2' ->
-    step (E_Let x v1 e2) e2'
-.
-
-Hint Constructors step : local_hints.
+Local Open Scope Z_scope.
+Require Import ZArith.
+Require Import Syntax.
+Require Import Subst.
+Require Import Step.
+Require Import Types.
+Require Import Free.
+Require Import Progress.
+Require Import Hints.
 
 
-Definition context := Maps.partial_map type.
+(* Print HintDb local_hints. *)
 
-
-Inductive has_type : context -> expr -> type -> Prop := 
-| T_Var: forall Γ x t, 
-            Γ x = Some t -> 
-            has_type Γ (E_Var x) t
-
-| T_Fun: forall Γ x t1 e t2,
-            has_type (x |-> t1; Γ) e t2 ->
-            has_type Γ (E_Fun x t1 e) (Type_Fun t1 t2)
-| T_App: forall Γ e1 e2 t1 t2, 
-            has_type Γ e2 t1 -> 
-            has_type Γ e1 (Type_Fun t1 t2) ->
-            has_type Γ (E_App e1 e2) t2
-
-| T_True: forall Γ, 
-            has_type Γ E_True Type_Bool
-| T_False: forall Γ, 
-            has_type Γ E_True Type_Bool
-
-| T_If: forall Γ e1 e2 e3 t, 
-            has_type Γ e1 Type_Bool -> 
-            has_type Γ e2 t -> 
-            has_type Γ e3 t -> 
-            has_type Γ (E_If e1 e2 e3) t 
-| T_Let : forall Γ x e1 e2 t1 t2, 
-            has_type Γ e1 t1 -> 
-            has_type (x |-> t1; Γ) e2 t2 -> 
-            has_type Γ (E_Let x e1 e2) t2
-.
-Hint Constructors has_type : local_hints.
-
-
-Lemma weakening : ∀ Γ Γ' e t, 
-    includedin Γ Γ' ->
-    has_type Γ e t ->
-    has_type Γ' e t.
-Proof.
-    intros * H_included H_type.
-    generalize dependent Γ'.
-    induction H_type; intros.
-    - apply T_Var. apply H_included. assumption.
-    - apply T_Fun. apply IHH_type.
-      apply Maps.includedin_update. assumption.
-    - eapply T_App; eauto.
-    - apply T_True.         
-    - apply T_False.
-    - apply T_If; eauto.
-    - eapply T_Let; eauto. 
-      apply IHH_type2.
-      apply Maps.includedin_update.
-      assumption.
-Qed.
-
-Hint Resolve weakening : local_hints.
-
-
-Lemma weakening_empty : ∀ Γ e t, 
-    has_type empty e t ->
-    has_type Γ e t.
-Proof.
-intros. apply (weakening empty); auto.
-intros x v contra. discriminate contra.
-Qed.
-
-Hint Resolve weakening_empty : local_hints.
-
-Definition closed (e : expr) :=
-  ∀ t, (∃ Γ, has_type Γ e t) -> ∀ Γ, has_type Γ e t.  (* Proposition de définition de clos *) 
-
-Lemma subst_typing : ∀ Γ s x e e' t_e t_s, 
-    has_type (x |-> t_s; Γ) e t_e ->
-    has_type empty s t_s ->  
-    substitution s x e e' -> 
-    has_type Γ e' t_e.
-Proof.
-    intros * H_type_e H_type_s H_subst.
-    generalize dependent t_e.
-    generalize dependent t_s.
-    generalize dependent Γ.
-    induction H_subst; intros;
-    try (inversion H_type_e; subst; eauto with local_hints; fail).
-    - inversion H_type_e; subst. 
-      rewrite Maps.update_eq in H1. inversion H1; subst.
-      apply weakening_empty.
-      assumption.
-    - inversion H_type_e; subst. 
-      apply T_Var. rewrite update_neq in H2; auto.
-    - inversion H_type_e; subst.
-      apply T_Fun.   
-      rewrite Maps.update_shadow in H4. assumption.    
-    - inversion H_type_e; subst.
-      apply T_Fun.
-      rewrite Maps.update_permute in H5; auto.
-      eapply IHH_subst; eauto.
-    - inversion H_type_e; subst. eapply T_Let; eauto.
-      rewrite Maps.update_shadow in H5. auto.
-    - inversion H_type_e; subst. eapply T_Let; eauto.
-      rewrite Maps.update_permute in H6; auto.
-      eapply IHH_subst2; eauto.
-Qed.     
-
-Hint Resolve subst_typing : local_hints.
-
-
-Lemma canonical_form_bool : ∀ e,
-    has_type empty e Type_Bool -> 
-    value e ->
-    e = E_True \/ e = E_False.
-Proof.
-    intros * H_type H_val.
-    inversion H_val; subst; auto.
-    inversion H_type.
-Qed.
-
-Hint Resolve canonical_form_bool : local_hints.
-
-Lemma canonical_form_fun : ∀ e t1 t2,
-    has_type empty e (Type_Fun t1 t2) -> 
-    value e ->
-    ∃ x e', e = E_Fun x t1 e'. 
-Proof.
-    intros * H_type H_val.
-    inversion H_val; subst; try (inversion H_type; fail).
-    inversion H_type; subst.
-    eauto.
-Qed.
-
-Hint Resolve canonical_form_fun : local_hints.
-
-
-Theorem progress : ∀ e t,
-    has_type empty e t -> 
-    value e \/ ∃ e', step e e'.
-Proof with eauto with local_hints.
-    intros * H_type.
-    generalize dependent t.
-    induction e; intros;
-    try (eauto with local_hints; fail);
-    (right; inversion H_type; subst)...
-
-    - inversion H1.
-
-    - destruct (IHe1 (Type_Fun t1 t)) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
-      destruct (IHe2 t1) as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2] ]...
-      destruct (canonical_form_fun e1 t1 t H4 H_val_e1) as [x [e' H_eq]]. subst.
-      destruct (IHe1 _ H4) as [H_val | H_ex];
-      [ destruct (exists_subst e2 x e') as [e'0 H_sub] 
-      | destruct H_ex as [e'0 H_ex]]...
-
-    - destruct (IHe1 _ H3) as [H_val_e1 | [e' H_step]]...
-      apply canonical_form_bool in H_val_e1...
-      destruct H_val_e1 as [H_e1_eq | H_e1_eq]; subst...
-      
-    - destruct (IHe1 t1) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
-      destruct (exists_subst e1 x e2) as [e' H_sub]...
-Qed.  
-
-Hint Resolve progress : local_hints.
 
 
 Theorem preservation : forall e e' t,
@@ -304,20 +27,36 @@ Proof.
     remember empty as Γ.
     induction H_type_e;
     intros e' H_step; try (inversion H_step; subst; eauto with local_hints; fail).
-    inversion H_step; subst;
-    inversion H_type_e2; eauto with local_hints. 
-Qed.     
+    - inversion H_step; subst; 
+      try (apply T_App with t1; eauto).
+      + admit.
+    - inversion H_step; subst. 
+      + eapply T_Let; eauto with local_hints. 
+      + eapply subst_typing with (x := x) (t_s:= t1) (e := e2); eauto.
+      (* Check closed_empty_type. *)
+      (* apply Free.closed_empty_type. *)
+
+Admitted.
+ (* - inversion H_step; subst;
+      inversion H_type_e2; subst; eauto with local_hints. 
+      eapply subst_typing; eauto.
+      apply closed_value. assumption.
+    - inversion H_step; subst;
+      eauto with local_hints.
+      eapply subst_typing; eauto. 
+      apply closed_value. assumption.
+Qed.      *)
 
 Hint Resolve preservation : local_hints.
 
 
 (* 
   TODO:
-    - ajouter arithmétique
-    - Renforcer preservation et progress pour avoir un environnement Γ quelconque
+    - ajouter arithmétique \/
+    - Renforcer `preservation` pour avoir un environnement Γ quelconque \/ 
+    - Renforcer `progress` pour avoir un environnement Γ quelconque \/
       Idées: 
         - Ajouter une notion d'expressions closes, de variables libres 
-
 
 
  *)
